屢阻採訪 曾屈記者藏毒

2018年05月13日

屢阻採訪 曾屈記者藏毒

■now新聞記者黃嘉瑜（左）曾被屈藏毒。

【本報訊】汶川地震揭發「豆腐渣工程」，成當局敏感議題，屢阻記者採訪。汶川一周年時，多名香港記者採訪被扣查問話，now新聞記者甚至被屈藏毒。當時四川省揚言不歡迎媒體，斥他們煽動群眾。

稱不歡迎媒體

香港及外媒到內地採訪，常受不明人士滋擾，輕則驅趕扣查，重則拳打腳踢。川震引發豆腐渣工程醜聞，當局打擊採訪更無所不用其極。浸大新聞系高級講師、前有線新聞中國組記者呂秉權向《蘋果》表示，他在汶川一周年到北川採訪同樣被扣查。

他憶述當時被國安跟蹤，多次抄小路才擺脫跟蹤，做完訪問後稍為鬆懈，在一條大路的更停被當地警員用路障阻截，警員稱「等了你們一星期」，他遭扣查半天，後來他拖延時間，在公司及中聯辦介入下，才得以離開。

同是汶川地震一周年時，now新聞記者黃嘉瑜欲採訪譚作人，當局以「藏毒」為由，闖黃居住地方搜查。他們搜查4小時後並無發現，但要求將攝影師拍攝公安搜查房間的片段刪除，黃在壓力下將部份片段交出，公安在合共扣查7小時後才決定放人。

該年四川省宣傳部揚言：「媒體記者不是去採訪災區建設，而是煽動群眾對抗政府，並不歡迎這樣的人」。

前有線中國組記者林建誠在網上表示，自2011年茉莉花事件後，很多國家都會請閒雜人士對付「不聽話」的人，他估計今次動手的人會得到「領導」高度讚賞並獲得報酬。

■記者黎仕南

上一則
港府初提「遇事」非遇襲

下一則
【汶川十年】重訪地震遺址 一人一句籲展望將來

打壓悼念會 公安帶走500教友

當局冷處理 官媒絕口不提公祭

港府初提「遇事」非遇襲

【汶川十年】重訪地震遺址一人一句籲展望將來

揭豆腐渣工程 辦六四天網 黃琦獄中病危黃媽媽︰盼有生之年見他一面

災區媽媽的話：截肢婦組新家庭「哭過，還是走過來」

災區媽媽的話：女漢子曾想自殘「沒有比活着更美好」

災區媽媽的話：母喪獨子未見屍「想追生但是養不起」

譚作人籲難屬循法律申訴冀推動中國司法改革

川震十周年 國殤竟變感恩日中共為掩真相 毆打記者拘牧師